<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
 *******************************************************************************
 * Copyright (c) 2021 Contributors to the Eclipse Foundation
 * 
 * This program and the accompanying materials are made available under the
 * terms of the Eclipse Public License 2.0 which is available at
 * https://www.eclipse.org/legal/epl-2.0/.
 * 
 * SPDX-License-Identifier: EPL-2.0
 * 
 * Contributors:
 *   See git history
 *******************************************************************************
-->
<cheatsheet title="Création d'un graphique côte à côte et d'une liste dans les états">
  <intro href="/org.eclipse.birt.doc/birt/lay-LayingOutAReport.html">
    <description>Ce didacticiel vous aide à créer des états avec graphiques côte à côte et listes à l'aide de BIRT.
    </description>
  </intro>
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/con-HowToSpecifyConnectionInformationForDatabaseOrOtherJDBCDataSource.html"
  title="Créer une source de données" skip="true">
     <description>Dans la vue de l'Explorateur de données, cliquez avec le bouton droit sur Sources de données, puis sélectionnez Nouvelle source de données.<br/>
     - Dans Nouvelle source de données, Classic Models Inc. Sample Database est sélectionné. Choisissez Suivant.<br/>
     - Choisissez Terminer.
     </description>
     <action class="org.eclipse.birt.report.designer.data.ui.actions.NewDataSourceAction"
     pluginId="org.eclipse.birt.report.designer.ui.data"/>
  </item>
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/ds-HowToCreateASQLQueryToRetrieveDataFromJDBCDataSource.html"
  title="Créer un jeu de données" skip="true">
     <description>- Dans la vue de l'Explorateur de données, cliquez avec le bouton droit sur Jeux de données, puis sélectionnez Nouveau jeu de données.<br/>
      - Dans Nouveau jeu de données, choisissez Suivant.<br/>
      - Dans Requête, dans Eléments disponibles, développez une ou plusieurs tables dans la base de données ClassicModels.<br/>
      - Pour créer une requête SQL, faites glisser les noms de colonnes d'Eléments disponibles vers le volet droit pour écrire les clauses SELECT et FROM. Ensuite, choisissez Terminer.<br/>
      - Dans Modifier le jeu de données, sélectionnez Prévisualiser les résultats. Ensuite, choisissez OK.
     </description>
     <action class="org.eclipse.birt.report.designer.data.ui.actions.NewDataSetAction"
     pluginId="org.eclipse.birt.report.designer.ui.data"/>
  </item>
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/lay-HowToBindADataSetToATable.html"
  title="Lier les données à la liste" skip="true">
     <description>- Dans l'Editeur de présentation, cliquez avec le bouton droit sur l'onglet Liste, puis choisissez Modifier la liaison de données.<br/>
      - Sur Liaison de données, indiquez le jeu de données auquel la liste est liée. Ensuite, choisissez OK.<br/>
    </description>
  </item>
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/sg-TutT5GroupCustomerDataByCreditLimit.html"
  title="Modifier le groupe de listes" skip="true">
  	 <description>- Dans l'Editeur de présentation, sélectionnez l'élément de liste, puis cliquez avec le bouton droit et choisissez Modifier le groupe.<br/>
  	  - Dans Modifier le groupe, indiquez les détails du groupe. Ensuite, choisissez OK.
  	 </description>
  </item>
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/ch-ChartsTutorialIntro.html"
  		title="Modifier l'élément de données dans l'en-tête de groupe" skip="true">
     <description>- Cliquez deux fois sur l'élément de données pour permettre les modifications<br/>
     - Cliquez deux fois à nouveau pour indiquer les valeurs à afficher dans l'élément de données.<br/>
     - Dans Nouvelle liaison de données, saisissez un nom, sélectionnez un type de données et utilisez le générateur d'expression pour configurer les données à afficher. Ensuite, choisissez OK.</description>
  </item>  
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/ch-ChartsTutorialIntro.html"
   title="Modifier le graphique" skip="true">
     <description>- Cliquez deux fois sur le graphique pour permettre les modifications<br/>
     - Cliquez deux fois à nouveau pour modifier ses propriétés.<br/>
     - Utilisez l'assistant graphique pour sélectionner un type de graphique, configurer les données à afficher et mettre en page le graphique. Ensuite, choisissez Terminer.</description>
  </item>  
  <item href="/org.eclipse.birt.doc/birt/sg-TutT5GroupCustomerDataByCreditLimit.html"
  		title="Modifier la table" skip="true">
      <description>- Cliquez deux fois sur la table pour permettre les modifications<br/>
      - Faites glisser les champs des jeux de données dans l'Explorateur de données vers la table.
     </description>
  </item>
</cheatsheet>
